[迷思]後生仔，到底係咩驅使你讀碩士、博士？

係太多錢？
係太多時間？
係為咗俾人叫Dr.？
定係為興趣燒錢？

唔係幾信仆街HR會見你有碩士而出高啲offer

有排都回唔到本

純粹係覺得自己SKILL 未夠, 想讀D PRO D 0既STAT

不過MASTER 唔收我

升職要求

升職都要有master先升咁仆街
做到野，lead到人都唔夠

我係醫療界

升職要求

我科研，而家讀緊碩士

想讀
覺得自己之前學嘅太少同想轉行
想讀返hd 嗰科嘅master 不過唔知回唔會跟唔到

想學多一門副專業，IT狗好易被行業淘汰，為轉行鋪多條路

其實行得呢條路都唔係太在意錢㗎啦..

寫文寫到傻 碩士同博士d論文好嚴 見你抄就唔俾你過關

冇野做

+1 都係stat

師兄有冇STAT路可以指點下, 報左幾年MSTAT 都唔收, 依家都唔知條路點行落去

報ONLINE MASTER 又唔知有冇認受性, 讀CU 個個BIOSTAT 又好似唔知點咁

碩士都分 taught master 同 MPhil
taught master 應該同讀 undergrad 冇乜分別咋喎

MPhil thesis 就認真d, 但同PhD 比簡單十倍都唔止

BTW, 就算undergrad 理論上知你抄都唔會俾你過吧

利申，MPhil 畢業

太得閒

其實除咗科研搵到咩工
想讀MPhil/phd但上網見到babycondom有c9屌鳩佢老公40歲先來俾人cut ra合約失業，屌到飛天

我唔係 pure science，唔係科研都搵到工既
決定唔讀PhD, MPhil畢業唔留院校，後即刻出黎做野

由始至終都覺得RA 唔可以做成世

想做研究所以當年報mphil
係一個有錢收的興趣班

教授問起

咪的起心肝寫proposal

當返兩年興趣工

大把正苦工 / 大公司都講到明要有學歷要求先升職

想出國做野
所以讀左

Undergrad 邊有可能自己做新野 特別係engine science

有d科連FYP 都唔洗做

考牌

你估我想讀架